為珠寶生意預覓接班人 任達華幫忙設計男裝飾物

早前 QQM 到上海做展銷，第一貴人任達華當然要到，他戴上的大十字架鑽石頸鏈還瞬間被靚太搶走。

琦琦前半生忙為別家品牌做 show 行 catwalk；下半生，琦琦當上老闆娘，可以全心全意為自己的珠寶牌子 QQM 做生招牌。

她重申多次，自己是一個很認真的人，一去馬，就要就到最好，所以，QQM 開始了七個多月後，琦琦開設了工作室，展示她的首飾，亦可以招呼朋友。工作室以薄荷綠、淺灰和粉紅色為主色調，拼合出歐洲風格，帶出溫馨自然感覺。琦琦笑言女兒喜愛設計，她已決定 QQM 將來由女兒做接班人，讓女兒把自己的童話世界帶到現實中。好一句「有心唔怕遲」，琦琦做了模特兒三十多年，見盡各大品牌的頂級時裝名貴珠寶，日積月累地吸收最好的精華，去年終於把自己的夢想實現，開設 QQM 當上珠寶設計，當上老闆娘。

琦琦即場示範首飾陳列，她喜愛以綠色的石頭和動物作為佈置，還以「每個女仔入面都住了一個童話世界」為解釋。

一直平步青雲的她，模特兒事業走過高峰、嫁個好老公、生個聽話小寶貝，幸福滿瀉，現在才創業，她說：「有心唔怕遲，上天一早安排好條路給我，我是順着條路慢慢行。」

考慮五年才創業
琦琦自幼已喜歡飾物，父母給她的零用也用作買首飾，直到六年多前好朋友 Michael 開始游說，琦琦考慮了五年，才首肯 say yes，認真得如揀老公一樣。

「我希望安頓好自己的事情才決定，我做每件事都好用心、勤力，放很多心機落去。」品牌本來只以 QQ 為名，不過怕被誤會為「騰訊」，所以加上夥伴 Michael 的 M 字成為QQM，這樣更加皆大歡喜。

第一次舉辦 Pop-up，百多件首飾已賣清，訂單追加再追加，琦琦明白，若是朋友捧場，買一件已很好，但返轉頭買多件或者再買其他顏色寶石，就證明是很愛才會這樣做，「去年市道不佳，但我相信自己，客人信我的品味，信任我有顆赤誠的心，認真地做就有回報。我覺得shopping feeling好緊要，我們公司的理念是希望客人 happy shopping。」琦琦坦言第一次創業、第一次做設計得到很多貴人支持和欣賞，令她心情興奮，而第一位貴人是老公任達華，她向華哥提到創業，華哥第一句即說：「好！老公無限量支持。」當然她的「處女作」亦是送給老公，「我設計了一對袖口鈕送給他，老公很好，他問我有什麼需要幫忙，我請他有空為 QQM 設計男裝飾物，希望今年中可以面世。」琦琦笑說。